中共禁3M口罩回銷美國 律師：涉一級謀殺

北京在中共病毒（武漢肺炎）疫情之始，禁止外商將在中國生產的個人醫療裝備（PPE）出口到海外。川普（特朗普）總統的律師顧問說，中共此舉涉「一級謀殺」。

中共禁止出口同時搶購全球PPE

白宮一名高級官員告訴《紐約郵報》（New York Post），美商3M公司及霍尼韋爾（Honeywell）公司的高管告訴川普政府，北京政府在今年1月份禁止他們將在中國工廠生產的N95口罩、鞋套、手套和其它PPE等醫療用品的出口。

該高級官員說，北京以批發價向這兩家公司購入這些PPE商品，不准他們將這些商品出售給其他任何人。

「中國雖然是全球最大的PPE生產國」，這位白宮高級官員說，「但是根據中國（中共）海關部門的數據，其在限制出口的同時，大量搶購全球市場的手套、護目鏡和口罩等PPE。」

中共海關發布的數據顯示，其在1月24日至2月29日進口了24.6億批「流行病預防和控制材料」。這些裝備價值近12億美元，其中包括自歐盟、澳大利亞、巴西和柬埔寨進口的逾20億個口罩和4億套防護用品，包括從醫用護目鏡到針對生物危害的防護服。

霍尼韋爾公司在回應《紐約郵報》時表示，今年第一季度的大部分時間，中國經歷這場疫情危機的最嚴重衝擊，因此該公司在中國工廠生產的所有口罩「都用於當地消費」。

3M公司未回應《紐約郵報》的置評請求，但其在上週發表的一份聲明中指出，該公司「獲得了中共的批准」，將在中國製造的1,000萬個N95口罩送到美國。

中共駐美大使館未回應置評請求。

川普總統律師顧問：中共搶購PPE涉一級謀殺

川普總統連任競選團隊的資深法律顧問詹娜・埃利斯（Jenna Ellis）週日（4月5日）告訴《紐約郵報》，中共此舉相當於是刑法上的「謀殺」，川普政府正在研究針對中共的行為，訴諸法律行動的可行性。

「人們瀕臨死亡邊緣了，像中國（中共）那樣的故意、冷血的預謀行動，會被視為一級謀殺。」她說。

埃利斯說，川普政府正在考慮的控告中共的選項，包括向歐洲人權法院提出訴訟或運用聯合國的機制。

大紀元

好想係真但都係等其他新聞講
驚炒車

支共

中國都0咗，仲搶咩

WW3

支那又贏

Attention seeking 澳門曱甴一隻

大紀元 幻想報